網民號召今晚重設連儂牆

網民號召今晚重設連儂牆

兩退休警落網 涉油塘打人

多人前日在油塘站與設置連儂牆的青年對峙。

【本報訊】港鐵油塘站及附近大本型商場，前晚有青年設連儂牆期間，遭大批惡煞推撞及挑釁，雙方一度有逾400人在現場對峙爭執，至昨日凌晨人群始散去。警方表示，衝突期間接獲四宗涉嫌襲擊報案，並以涉嫌普通襲擊拘捕兩名分別56歲及57歲的男子。據悉兩人均是退休警務人士。現場連儂牆其後被清理，有網民號召今晚重返油塘重設連儂牆。

相關新聞：設義士保安隊 護牆防暴

網民號召今晚重設連儂牆

消息稱，涉襲擊被捕的兩名退休警，其中56歲男子涉嫌在油塘站外襲擊一名33歲女子，受害人報稱面部受傷被送院治理，被捕男子已獲准保釋。被捕的57歲男子，則涉嫌在油塘站外襲擊一名17歲男子，受害人拒絕送院，其後表示不追究，57歲男子已獲無條件釋放。兩案均暫列普通襲擊，交由觀塘警區重案組跟進。警方亦接獲三名分別17歲至22歲男子報稱遇襲受傷，其中兩人要送院治理，另外一人則拒絕送院。

前日有青年設立連儂牆時被惡漢圍堵以粗口辱罵。有網民發現，有份圍堵的人至少有兩人是休班警察，包括一名大罵青年「躝屍趷路」的警長。揭發事件的網民Benson Tsang指，當時對方的態度「衰到冇朋友」。油塘有不少紀律部隊宿舍，Benson估計對方「應該住喺附近警察宿舍」。

另有網民指，一名休班警亦有份在現場圍堵叫囂，當有記者上前向他提問時，他即時迴避，更對鏡頭舉中指。《蘋果》昨向警方求證兩人身份，並詢問若指控屬實會如何跟進等，警方回應稱沒有補充。

油塘站外的連儂牆前晚遭惡漢踩場，至凌晨有不少青年再重設，但至昨早連儂牆已被全數清走，只有零星石柱貼上「油塘人加油」、「香港加油」、「遍地開花」等字眼。有網民在討論區號召今晚重返油塘重設連儂牆，獲部份網民支持，但有網民認為風波稍息，暫不宜在油塘警察宿舍一帶與「藍絲」硬碰。

■記者李家傑、李鈺廷

上一則
上一則
設義士保安隊 護牆防暴

下一則
下一則
便條守望者 見證牆滅牆起

設義士保安隊 護牆防暴
便條守望者 見證牆滅牆起
大埔人 包膠護民主
梅窩人 深紅區發聲
35萬新選民登記 97後新高
反送中示威者「企爆」葵青區會
工聯會誤導學員簽名撐確認書
連儂牆遍地開花 陳肇始：如礙衞生會處理
杰仔爸媽：活下去才能發聲
疑抑鬱港人增至9.1%
民建聯區會「食人血饅頭」被狙擊
陳淑莊帶病弔唁：電療照遊行
盧建民心意卡「淚水千斤重」
6.12中槍司機後遺無窮
「尊重消費者意見」百老匯撤TVB廣告
黎智英晤博爾頓 促華府援港
抗爭爆發後 王志民首撐林鄭
袁天佑開放「紅牆」願天祐年輕人
明光復上水 民陣7.21集會
吳思諾倡搞青年議會
西環集中營：外國勢力打中北京痛處
跆拳黑帶護連儂牆 捱13拳不還手九龍灣撕紙王被控襲擊

［必須推］7.14 沙田遊行

聽日光復上水
人數就是決定一切
要人！！！！
留力for 聽日

20190712 大埔連儂隧道現場 live

20190712 大埔連儂隧道現場 live

報案編號

邊度有網民號召好似唔多覺

(Live) 20190712 網上號召油塘再築「連儂牆」

6,263 watching now